李小龍：木板是不會還手的！

有一次各門派掌門聚會，李小龍受邀參加，在聚會上，一位太極掌門為顯示自己樁功了得，讓其他掌門上前推他，結果，非常厲害，竟沒人推得動，於是大家讓李小龍一試。

李小龍起初推辭，後來經不住掌門言語相激，就站起身來，只一下，該掌門四腳朝天，半天爬不起來，大家紛紛問李小龍用了什麼招式破了樁功，李小龍很不屑的說：因為我不是推，是擊。

事後，很多人怪李小龍不講武德，李小龍的回答是：我只是想給他提個醒，真正實戰，你讓敵人來推你，無異於自殺。後來，李小龍在《龍爭虎鬥》用一句台詞表達了這一思想：木板，是不會還手的。